Q1.    Write a python program to create and print a dictonary which store your information.(name,age,gender...)
Ans.     n=int(inout("Enter How Manyu Data You Want to Keep: "))
         d1={}
         for e in range(n):
               key=eval(input("Enter Key Value: "))
               data=eval(input("Enter Data Value: "))
               d1[key]=data
         print(d1)

Q2.    Write a python program to access the item of a dictonary by referring to its key name.
Ans.    d1={1:"Rajeev",2:"ChamchamG",3:"Harsh",4:"Rahul"}
        for e in d1:
            print(d1[e])
             
Q3.    Write a pyhton program to get a list of the values from the dictonary.
Ans.    d1={1:"Rajeev",2:"ChamchamG",3:"Harsh",4:"Rahul"}
        print(sorted(d1))
               
Q4.    Write a program to change the value of data by reffering to it's key value.
Ans.    d1={1:"Rajeev",2:"ChamchamG",3:"Harsh",4:"Rahul"}
        d1[4]='Muskan'
        print(d1)
        
Q5.    Write a python program to print all key name in the dictonary.one-by-one.
Ans.    d1={1:"Rajeev",2:"ChamchamG",3:"Harsh",4:"Rahul"}
        for e in d1.keys():
               print(e)
               
Q6.    Write a python program to create a dictonaries that contain three dictonaries.(nested)
Ans.    

Q7.    Write a python program to create three dictonaries.then create one dictonaries that will contain the other three dictonaries.
Ans.    

Q8.    Write a python program to convert to list onto a dictonaries in a way that iem from list1 and data from the list2.
Ans.    l1=[1,2,3,4,5]
        l2=["rajeev","chamchamG","Harsh","Rahul","Raj"]
        
        
Q9.    Write a python program to merge two python dictonaries into one dictonaries.
Ans.   


Q10.  Write a python program to get the key of lowest value from the dictonary.
         d1={'c':92,'Java':66,'python':85}
Ans.   d1={'c':92,'Java':66,'python':85}
       min(d1)
       print(d1)
         
